"X : Unknown"="X : 모르는 단어";
"? : Not Sure"="? : 애매한 단어";
"! : Known"="! : 아는 단어";
"- : Exclude"="- : 제외 단어";
"< Group"="< 그룹";
"> Group"="> 그룹";
"Add"="추가";
"Add Meaning"="뜻 추가";
"Adjust"="조절";
"Again"="다시";
"All"="전체";
"All Known"="아는단어로";
"All Unknown"="모르는 단어로";
"All Words"="모든 단어";
"Alphabet"="알파벳";
"Analyze"="분석하기";
"Analyze again" = "다시 분석하기";
"Appearance Order"="출현순";
"Back"="뒤로";
"Backup"="백업";
"Backup Files"="백업 파일";
"Backup WordList"="단어장 백업";
"Bigger"="크게";
"black"="검은색";
"blue"="파란색";
"Bold"="굵게";
"Book"="책";
"BookName"="책이름";
"Book Info"="책 정보";
"Book Mode"="북 모드";
"By Alphabet"="알파벳순";
"By Appearance Order"="출현순";
"By Word Group"="단어 그룹순";
"By Frequency"="빈도순";
"By Meaning Needed"="뜻 필요순";
"By Searched"="찾은순";
"Cancel"="취소";
"CaseInsensitive"="대소문자 구분";
"CaseSensitive"="대소문자 미구분";
"Category's Name"="카테고리 이름";
"Change"="바꾸기";
"Change WebDic"="웹사전 바꾸기";
"Change Word" = "단어 바꾸기";
"Characters"="문자";
"Close" = "닫기";
"Contents"="컨텐츠";
"Correct"="맞음";
"Counting Pages"="페이지 세는중";
"Day Mode"="주간 모드";
"Desc" = "상세설명";
"Dic"="사전";
"Dic&Info"="사전/정보";
"Difficulty"="난이도";
"Done"="완료";
"Each Word" = "개별 단어";
"Easy in book difficulty"="쉬움";
"Edit"="편집";
"Edit WebDic"="웹사전 편집";
"Enable"="켜기";
"Error"="에러";
"Exam"="시험";
"Exclude"="예외 단어";
"Export as Text"="단어장 내보내기";
"Extracting words"="단어를 추출중";
"Fail"="실패";
"Favorites"="즐겨찾기";
"Finish analyzing"="분석하기 완료";
"FileName"="파일명";
"Finish"="완료";
"First"="맨처음입니다.";
"First and Last Sentence"="첫번째와 마지막 문장";
"First Card."="맨처음 카드입니다.";
"First chapter, first page"="맨처음 챕터, 맨처음 페이지";
"First Page"="맨처음 페이지입니다.";
"First Sentence"="첫번째 문장";
"Font Color"="글꼴 색";
"Font Color Of Not Rated"="처음 보는 단어의 색";
"Font Color Of Unknown"="모르는 단어의 색";
"Font Color Of NotSure"="애매한 단어의 색";
"Font Color Of Known"="아는 단어의 색";
"Font Color Of Exclude"="예외 단어의 색";
"Font Setting"="글꼴 셋팅";
"Forward"="앞으로";
"Free Books"="무료";
"Frequency"="빈도순";
"Good in book difficulty"="알맞음";
"green"="녹색";
"Group"="그룹";
"Hard in book difficulty"="어려움";
"Headword"="기본형";
"Hide unknown words"="모르는 단어 표시 안하기";
"Info"="알림";
"Italic"="이탤릭";
"Known"="아는 단어";
"Known or Unknown?"="단어 설정하기";
"Known Words"="아는 단어";
"Last"="마지막 입니다.";
"Last Card."="마지막 카드입니다.";
"Last chapter, last page"="마지막 챕터, 마지막 페이지";
"Last Page"="마지막 페이지입니다.";
"Latest Book"="마지막 책 다시 읽기";
"Latest Text"="마지막 텍스트 다시 읽기";
"Level"="레벨";
"Level Test"="레벨 테스트";
"lime"="라임색";
"Mail"="메일";
"Mail to developer"="개발자에게 메일보내기";
"Make a Book"="책 만들기";
"Make a Text"="텍스트 만들기";
"Meaning"="의미";
"Meaning..."="뜻";
"My Level"="나의 레벨";
"Name"="이름";
"Next"="다음";
"New Questions"="새로운 문제";
"Night Mode"="야간 모드";
"NO"="아니요";
"No, Thanks" = "아니요";
"NORMAL"="일반";
"NormalMode"="보통모드";
"Not allowed"="다음 문자는 안됩니다";
"Not in the Dictionary"="사전에 없는 단어";
"Not Rated"="처음 보는 단어";
"Not Sure"="애매한 단어";
"Nothing to save"="저장할것이 없습니다.";
"Number of Books"="책 갯수";
"Meaning Needed"="뜻 필요순";

"OK"="예";
"Open"="열기";
"Original"="원래대로";
"Page"="페이지";
"Pages"="페이지";
"Pre/Review"="예습/복습";
"Pre/Review Words"="단어 예습/복습";
"Prepare"="준비";
"Preparing to analyze"="분석준비중";
"Pronounce"="발음";
"Quick Setting"="빠른 설정";
"QuizMode"="단어뜻";
"Quiz Option"="퀴즈 옵션";
"Rate Now" = "지금 평가하기";
"Rate It Now" = "지금 평가하기";
"Rate This App!" = "이 앱을 평가해주세요!";
"Ready2Read?!"="Ready2Read?!";
"Refresh"="다시 읽기";
"RefreshStop"="다시읽기/멈춤";
"Restore"="복원";
"Save"="저장";
"Saved"="저장";
"Score"="점수";
"Search"="검색";
"Searched"="찾은순";
"Search exact same word"="정확히 일치하는 단어 찾기";
"Search with Headword"="기본형으로 찾기";
"Search Word"="단어 검색";
"Search word in CaseInsensitive."="대소문자 구분없이 단어 검색";
"Search word in CaseSensitive."="대소문자 구분하여 단어 검색";
"Select"="선택";
"Send Mail"="메일 보내기";
"Sentence"="문장";
"Sentences"="문장";
"Setting"="셋팅";
"Show Meaning"="단어 뜻 표시";
"Show unknown words"="모르는 단어 표시";
"Size"="크기";
"Size"="크기";
"Smaller"="작게";
"Sort"="정렬";
"Sort By"="정렬 순서";
"Stop"="정지";
"Study"="읽기모드";
"StudyMode"="읽기모드";
"Study Option"="공부 옵션";
"Study Words"="단어 공부";
"Success"="성공";
"Text"="텍스트";
"TextName"="텍스트 이름";
"time"="번";
"times"="번";
"Title"="제목";
"Type a word"="단어를 입력하세요";
"Type the name"="이름을 입력하세요";
"Underline"="밑줄";
"Uinque Words"="유일한 단어";
"Unknown"="모르는 단어";
"UnknownWords Analysis"="모르는단어 찾기";
"Unknown Words"="모르는 단어";
"Update" = "업데이트";
"Update Info"="업데이트 정보";
"Updating App"="앱 업데이트중";
"Updating words"="단어를 업데이트 하는중";
"URL"="웹주소";
"Very Easy in book difficulty"="매우 쉬움";
"Very Hard in book difficulty"="매우 어려움";
"Vibration when wrong"="틀릴때 진동";
"Warning"="주의";
"Wait please"="잠시만 기다리세요";
"Web"="웹";
"WebDic"="웹사전";
"Web Dictionary URL"="웹사전 주소를 입력하세요";
"Web Menu"="웹 메뉴";
"Web Mode"="웹 모드";
"white"="흰색";
"Word"="단어";
"Word Group"="단어 그룹";
"Words"="단어";
"Word Meaning"="단어 뜻";
"Words & Book Info"="단어 & 책 정보";
"Words in this book"="책에 나오는 단어";
"Wrong"="틀림";
"YES"="예";

"[R2R] Comments or Suggestions."="[R2R] 이것좀 고쳐주세요.";
"Add Phrasal Verb" = "숙어 추가";
"Add Pronounce" = "발음 추가";
"Add pronounce in your dictionary" = "사전에 발음을 추가 해줍니다.";
"adding phrasal verbs" = "숙어를 추가중";
"Are you sure to restore the file?"="사전을 복원하시겠습니까?";
"Can't copy MyEnglish.sqlite(Dictionary file) to Document folder."="MyEnglish.sqlite(사전파일)을 다큐먼트 폴더로 복사할 수 없습니다.";
"Can't copy file to Document folder"="다큐먼트 폴더로 파일 복사 실패";
"Can't delete selected bookmark.\nYou need to have more than one Boookmark."="선택된 북마크를 지울수 없습니다.\n적어도 한개이상의 북마크가 필요합니다.";
"Can't delete selected web dictionary.\nYou need to have more than one Web Dictionary."="선택된 웹사전을 지울수 없습니다.\n적어도 한개이상의 웹사전이 필요합니다.";
"Can't make a book.\nCheck file name or memory's space!!!"="책을 만들수 없습니다.\n파일명이나 용량을 확인 바랍니다.!!!";
"Can't make style.css to Document folder."="style.css를 다큐먼트 폴더로 복사할수 없습니다.";
"Can't make styleImsi.css to Document folder."="styleImsi.css를 다큐먼트 폴더로 복사할수 없습니다.";
"Can't make styleNight.css to Document folder."="styleNight.css를 다큐먼트 폴더로 복사할수 없습니다.";
"Can't read. \n\n-Message-\n"="문자셋을 알수 없습니다. \n\n-메시지-\n";
"Cancelled analyzing the book."="책 분석하기를 취소하였습니다.";
"Cancelled updating category."="카테고리 업데이트를 취소하였습니다.";
"Cancelled updating dictionary."="사전 업데이트를 취소하였습니다.";
"Category's name already exist.\nReplace it?"="카테고리명이 이미 사용중입니다. 덮어씌우겠습니까?";
"Dash must not be first or last of word."="대쉬가 맨처음이나 맨마지막에 있으면 안됩니다.";
"Example) http://dictionary.reference.com/browse/@@"="예) http://m.endic.naver.com/search.nhn?searchOption";
"Fail to delete a current dictionary file."="현재 사전을 지울수 없습니다.";
"Fail to delete a table... bookTblNo"="테이블 삭제 실패... 책 번호";
"Fail to export words list."="단어장 내보내기 실패";
"Fail to make a backup file."="백업파일을 만들지 못했습니다.";
"Fail to remove file"="파일 삭제 실패";
"Fail to restore a backup file."="사전을 복원하지 못했습니다.";
"File already exist.\nReplace it?"="파일이 이미 존재합니다.\n덮어씌우겠습니까?";
"File Size Limit"="파일싸이즈 한계";
"Finding unknown words"="모르는 단어를 찾는중";
"Finishing setting your words.\nYou might know %@ words"="단어 설정이 끝났습니다.\n%@개 단어를 아는것으로 설정하였습니다.";
"First, you have to analyze the book."="먼저 분석하기를 시작하세요";
"First, You have to copy text."="먼저, 텍스트를 복사하세요.";
"Hi!\nIt will take %d minutes to restore your dictionary file.\nSorry for the inconvenience."="사용자 사전을 복구하는데 %d분이 소요될예정입니다.\n불편을 끼쳐드려 죄송합니다.";
"I love this app.<br>Even though it is great app, I have some comments or suggestions.<br><br>"="버그나 새로 추가할 기능등이 있으면 알려주십시오. 최대한 빠르게 반영하도록 하겠습니다. 감사합니다^^<br><br>";
"If you enjoy playing this app, would you mind taking a moment to rate it? It won’t take more than a minute. Thanks for your support!" = "이 앱이 마음에 드신다면, 평가를 해주시겠습니까? 감사합니다!";
"Made a backup file"="백업파일을 만들었습니다";
"My Level" = "나의 레벨";
"Need a word to save."="저장할려면 단어가 필요합니다.";
"Need title and URL(web address)."="제목과 웹주소가 필요합니다.";
"No word in the dictionary."="입력한 단어가 사전에 없습니다.";
"No words to study word."="공부할 단어가 없습니다";
"Not searched sentences with"="다음 단어가 있는 문장이 없습니다.";
"Place tab between word and meanging" = "단어와 뜻 사이에 탭을 넣으세요.";
"Prepare to read.\nIt may take a long time."="단어분석시 시간이 많이 소요됩니다.";
"Preparing to update dictionary"="사전 업데이트 준비중";
"Put @@ instead of WORD..."="찾을단어의 위치에 @@를 넣으세요";
"Removed from group.\n\nYou can delete the word in Dictionary's Sort Words By Alphabet."="그룹에서 제거하였습니다. 실제 삭제는 사전에서 할수 있습니다.";
"Remind Me Later" = "다음에 알려주세요";
"Restored a dictionary file!\n\nMade a backup file too."="사전파일을 복원하였습니다.\n\n백업파일도 만들어 두었습니다.";
"Select all texts and tap Speak menu"="모든 문장을 선택한후 말하기메뉴를 선택하세요";
"Set to all words to Known Word"="모든 단어를 아는 단어로 합니다.";
"Set to all words to Unknown Word"="모든 단어를 모르는 단어로 합니다.";
"Show Phrasal Verb" = "숙어 보이기";
"Singlequote must not be first or last of word."="홑따옴표가 맨처음이나 맨마지막에 있으면 안됩니다.";
"Something's changed.\nStill want close?"="변경된것이 있습니다.\n그래도 끝내시겠습니까?";
"The word is not in the book"="다음 단어가 책에 없습니다";
"There is no @@ in URL. @@ means the word you want to look for."="URL에 @@이 없습니다. @@는 단어를 대신합니다.";
"There is no book"="책이 없습니다";
"There is no latest book."="마지막으로 만든 텍스트가 없습니다.";
"There is no name to make a category."="카테고리를 만들 이름이 없습니다.";
"There is no word to update dictionary."="사전에 업데이트할 단어가 없습니다.";
"Test finish.\nDo you want to set your word level by the test?"="테스트 끝.\n테스트 결과를 당신의 단어 레벨에 적용하시겠습니까?";
"Text to Speech"="문장 발음하기";
"This is first page"="첫번째 페이지 입니다.";
"This is last page"="마지막 페이지 입니다.";
"This will be done only once."="이작업은 한번만 수행됩니다.";
"Too big to analyze.\n\nCurrent File Size"="분석하기에 너무 큽니다.\n\n현재 파일 싸이즈";
"Too Long Word\nOver"="문자길이 초과";
"Type or paste text to make a book"="책을 만들기 위해서는 텍스트를 입력하거나 복사한후 붙혀넣으세요.";
"Type a headword's meaning..."="기본형의 뜻을 입력하세요";
"Type a word's meaning..."="단어의 뜻을 입력하세요";
"Update Dic" = "사전 업데이트";
"Updating word's level"="단어의 레벨을 업데이트하는중";
"Wait until finishing counting pages."="페이지를 다 셀때까지 기다리세요,";
"Word Meaning"="단어 뜻";
"Word Know Meaning"="단어 아는정도 뜻";
"Word Count Meaning"="단어 빈도 뜻";
"Word Know Count Meaning"="단어 아는정도 빈도 뜻";
"Word Pronounce Meaning"="단어 발음 뜻";
"Word Pronounce Know Meaning"="단어 발음 아는정도 뜻";
"Word Pronounce Count Meaning"="단어 발음 빈도 뜻";
"Word Pronounce Know Count Meaning"="단어 발음 아는정도 빈도 뜻";
"Word\tMeaning"="단어\t뜻";
"Word\tKnow\tMeaning"="단어\t아는정도\t뜻";
"Word\tCount\tMeaning"="단어\t빈도\t뜻";
"Word\tKnow\tCount\tMeaning;"="단어\t아는정도\t빈도\t뜻";
"Word\tPronounce\tMeaning"="단어\t발음\t뜻";
"Word\tPronounce\tKnow\tMeaning"="단어\t발음\t아는정도\t뜻";
"Word\tPronounce\tCount\tMeaning"="단어\t발음\t빈도\t뜻";
"Word\tPronounce\tKnow\tCount\tMeaning"="단어\t발음\t아는정도\t빈도\t뜻";
"Write new headword in a textbox or select a word in Grouped Words"="기본형을 직접 입력하거나 아래 단어들중에 선택하세요";
"X : Unknown\n? : Not Sure\n! : Known\n- : useless word, proper noun..."="X : 모르는 단어\n? : 애매한 단어\n! : 아는단어\n- : 제외단어(고유명사등)";

"You can add phrasal verb and pronounce in the menu\nMyLevel -> Update Dic" = "숙어와 발음을 아래 메뉴에서 추가할수 있습니다.\n나의 레벨 -> 사전 업데이트";
"You can select idiom or sentence only in the dictionary." = "사전에 있는 숙어나 문장만 선택할수 있습니다.";
"You can't add new idiom or sentence." = "새로운 단어나 문장은 추가할수 없습니다.";
"You can't continue the test.\nDo you want to set your word level by the test?"="더이상 레벨 테스트를 진행할수 없습니다.\n테스트 결과를 당신의 단어 레벨에 적용하시겠습니까?";
"You can't remove headword in group."="Headword는 제거할수 없습니다.";
"You have already analyzed this book.\nDo you want to update it or analyze again?" = "기존에 분석하기를 한적이 있습니다.\n업데이트하겠습니까 아니면 다시 분석하기를 실행하겠습니까?";
"You need to type a headword."="headword를 입력하세요.";
"You need category's name to make a category."="카테고리를 만들려면 카테고리 이름을 입력하세요.";
"You need file name to make a book."="책을 만들기 위해서는 이름이 필요합니다.";
"You need meaning of the word %@"="%@ 단어의 뜻이 필요합니다.";
"You need text to make a book."="책을 만들기위해서는 내용이 있어야 합니다.";
"You need to select a file to mail with."="메일보내기 위해서는 파일을 먼저 선택하세요.";
"You need to select a file to restore."="사전을 복원하기 위해서는 파일을 먼저 선택하세요.";
"You need to select at least one alphabet."="한개이상의 알파벳이 포함되어야 합니다.";
"You need to select more than one word."="한개이상의 단어를 선택하세요.";
"You need to set on more than one web dictionary site."="한개이상의 웹사전을 켜두세요";